#Glosario

1. **Control de versiones:** El sistema de control de versiones es el conjunto de tecnologías y procedimientos ocupados para gestionar ágilmente los cambios en el código fuente de los programas y poder revertirlos en el futuro. Existen 3 tipos: locales, distribuidos y centralizado. [F1](http://producingoss.com/es/vc.html)

2. **Control de versiones distribuido (DVC):** Este sistema de control de versiones no solo obtiene la última versión de los archivos, además establece una copia completa del repositorio. Así cada usuario tiene un respaldo en caso de fallar el servidor, lo que permite poder restaurar el repositorio evitando la perdida de datos. [F2](https://git-scm.com/book/es/v1/Empezando-Acerca-del-control-de-versiones) 

3. **Repositorio remoto y Repositorio local:**  Se define como repositorios a las diferentes versiones almacenadas de un proyecto, dichos repositorios poseen atributos por ejemplo lectura o escritura, estos atributos dependen de los permisos que tenga el usuario. Existen 2 tipos de repositorios  los de origen remoto que son aquellos que están almacenados en algún lugar de la red y los repositorios locales que son aquellos que se encuentran en el equipo del usuario.
[F3](https://git-scm.com/book/es/v1/Fundamentos-de-Git-Trabajando-con-repositorios-remotos#Mostrando-tus-repositorios-remotos)

4. **Copia de trabajo / Working Copy:**  Los Usuarios dentro de los proyectos git poseen una copia de su propio trabajo esto le permite trabajar de manera local editando esta copia sin afectar la  versión original que está en el repositorio, de esta manera cuando el usuario apruebe el cambio realizado podrá realizarlos en el repositorio.[F4](https://tortoisesvn.net/docs/release/TortoiseSVN_es/tsvn-qs-basics.html)

5. **Área de Preparación / Staging Area:** Se conoce habitualmente como el índice, este archivo está contenido generalmente en el directorio de git, dicha área permite almacenar la información de los cambios a realizar en la próxima confirmación.[F5](https://git-scm.com/book/es/v1/Empezando-Fundamentos-de-Git)
6. **Preparar Cambios / Stage Changes:** Representa el estado en el que se encuentran los archivos que esperan la confirmación para ser guardados.[F6](https://git-scm.com/book/es/v1/Fundamentos-de-Git-Guardando-cambios-en-el-repositorio)
7. **Confirmar cambios / Commit Changes:** Cuando el usuario está seguro de los cambios realizados en el proyecto, este procede a confirmar los cambios para guardarlos en el repositorio.[F7](https://git-scm.com/book/es/v1/Fundamentos-de-Git-Guardando-cambios-en-el-repositorio)
8. **Comit:** Es el comando de Git que permite llevar a confirmación la última versión del benchmark.rb a la cual se le realiza el comando add y confirmar los datos.[F8](https://git-scm.com/book/es/v1/Fundamentos-de-Git-Guardando-cambios-en-el-repositorio)
9. **Clone:** Es el comando de git que permite clonar casi todos los datos contenidos en un repositorio permitiendo obtener cada versión de los archivos en un proyecto.[F9](https://git-scm.com/book/es/v1/Fundamentos-de-Git-Obteniendo-un-repositorio-Git)
10. **Pull:**Es un comando de git el cual permite bajar los cambios de la rama determinada y la actualiza contra repositorio local del usuario.[F10](https://es.wikipedia.org/wiki/Git)
11. **Push:**Es un comando de git el cual permite al desarrollador compartir el estado del proyecto a un repositorio remoto.[F11](https://es.wikipedia.org/wiki/Git)
12. **Fetch:**Es un comando de git el cual permite recuperar desde los repositorios remotos de los datos que no tengas, ubicándolos en el repositorio local del usuario.[F12](https://git-scm.com/book/es/v1/Fundamentos-de-Git-Trabajando-con-repositorios-remotos#Inspeccionando-un-repositorio-remoto) 
13. **Merge:**Es un comando de git que permite al usuario fusionar dos ramas.[F13](https://git-scm.com/book/es/v1/Ramificaciones-en-Git-Procedimientos-b%C3%A1sicos-para-ramificar-y-fusionar)
14. **Status:** Es un comando de git el cual es utilizado por los usuarios para comprobar el estado de los archivos en el repositorio.[F14](https://git-scm.com/book/es/v1/Fundamentos-de-Git-Guardando-cambios-en-el-repositorio)
15. **Log:**Es un comando de git que nos permite ver un historial de todas las modificaciones realizadas en el repositorio.[F15](https://git-scm.com/book/es/v1/Fundamentos-de-Git-Viendo-el-hist%C3%B3rico-de-confirmaciones)
16. **Checkout:**Es un comando de git el cual permite hacer en un solo paso la creación de una nueva rama e ir directamente a ella.[F16](https://git-scm.com/book/es/v1/Ramificaciones-en-Git-Procedimientos-b%C3%A1sicos-para-ramificar-y-fusionar)
17. **Rama / Branch:**Rama representa una línea de desarrollo independiente. Las ramas sirven como una abstracción para el proceso de edición El comando git branch le permite crear, listar, renombrar y eliminar ramas.[F17](hhttps://www.atlassian.com/git/tutorials/using-branches)
18. **Etiqueta / Tag:** Git tiene la capacidad de marcar puntos específicos en la historia de un proyecto, estos puntos son conocidos como tag. El comando git tag permite lista las etiquetas en orden alfabético, ademas los usuarios pueden realizar una búsqueda de etiquetas de acuerdo a un patrón en particular.[F18](https://git-scm.com/book/es/v1/Fundamentos-de-Git-Creando-etiquetas)
  
